# Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

Объектная модель документа (DOM)- это  интерфейс, при помощи которого программы могут работать со структурой и стилями
веб-документов. Т.е. исходный HTML документ преобразуется в объектную модель, со своей структурой и содержанием, в которой
каждый элемент подается как объект. DOM представляет структуру документа в виде дерева, состоящего из связанных между собой узлов.
Есть корневой элемент HTML, из которого отходят дети, они могут в ветвиться дальше или заканчиваться "листьями".
В DOM есть целый набор методов и свойств, с помощью которых можно работать с элементами DOM, взаимодействовать с ними, 
изменять и т.д. DOM динамичная и живая структура, которая реагирует на изменения (например из JS кода).
В DOM узлы включены пробелы, комментарии, переносы строк, скрытые элементы и многое другое.




